大集團疫市死頂開超市｜建華連開6間滲透中產市場 富臨 扒王 龍豐開超市散貨

疫情重擊零售餐飲業，人人在家抗疫煮飯，本身生意難撈﹐不少來貨賣不出去，不如另開超市散貨。本刊發現近日，不少地方都新開超市，原來大部分皆出自大集團之手，當中堪稱「街市霸主」的建華集團亦分一杯羹，由賣豬肉到橫跨鮮肉、凍肉、蔬果等板塊，去年更逆市連開6間超市，成立新品牌「本灣水產」和「FRESH 新鮮生活」，分別座落民生區和私人大型屋苑。

不止建華、包括連鎖餐飲集團富臨及扒王之王賣自家凍肉；「藥房大王」龍豐轉型搞超市售水貨；發展商九建與恒發則紛紛於自家物業開超市，用盡租不出的地方。

啲logo都係柒撚到喊 一睇就知咩國家風格